<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="chooseLang">Wybierz język</string>
    <string name="continueButton">Dalej</string>
    <string name="chooseCat">Wybierz kategorię</string>
    <string name="aboutButton">O aplikacji</string>
    <string name="category">Kategoria</string>
    <string name="aboutapp">
        <b>Witamy w GreenTips</b>\n
        \nAplikacja została stworzona przez 6 studentów Chalmers Tekniska Hogskola w Goteborgu, Szwecja.\n
        \nZa pomocą wskazówek i pomysłów które tutaj odkryjesz, pomożemy Ci zmniejszyć Twój wpływ na środowisko naturalne oraz
        zacząć zdrowsze życie.\n
        \nWybierz kategorię, która Cię interesuje a my Ci zaproponujemy proste sposoby na zmianę swojego życia na bardziej zielone.
        \nDostawaj powiadomienia i dąż do swoich celów, wybierając które wskazówki Cię interesują najbardziej!
    </string>


    <string name="transport">Transport</string>
    <string name="outdoors">Poza domem</string>
    <string name="worklife">Życie w pracy</string>
    <string name="household">Dom</string>
    <string name="sociallife">Życie społeczne</string>
    <string name="sourcestext1">Źródła</string>
    <string name="chooseTip">Wybierz wskazówkę</string>
    <string name="shorttransporttip1">Wybieraj spacery</string>
    <string name="shorttransporttip2">Postaw na rower</string>
    <string name="shorttransporttip3">Korzystaj z komunikacji miejskiej</string>
    <string name="shorttransporttip4">Zaplanuj przejazdy</string>
    <string name="shorttransporttip6">Korzystaj z jednego samochodu</string>
    <string name="shorttransporttip7">Oszczędzaj</string>
    <string name="shorttransporttip5">Promuj \"Zieloną jazdę\"</string>

    <string name="transporttip1">
        \n\nWybieraj spacery
        \n\nSpacery pomagają zrzucić zbędne kilogramy, zmniejsząją ciśnienie w krwi i są zpełnie darmowe!
        Zajmują też o wiele mniej czasu niż Ci się wydaje.

        \n\nBadania wykazały, że większość ludzi zaniża zaplanowany czas na podróż samochodem oraz ma zawyżone
        przewidywania czasowe co do przejścia tej samej odległości na piechotę.
        \n\nSrednia prędkość chodzenia to 6 km\h i jeśli postawisz na spacer to nie będziesz musiał tracić czasu
        na szukanie miejsca do zaparkowania.
    </string>
    <string name="transporttip2">
        \n\nPostaw na rower
        \n\nZmiana z samochodu na rower przy cotygodniowym przejeżdżaniu 10km, poskutkuje spalaniem 300 kalorii przy każdym przejeździe
        i pozwoli zmniejszyć emisję gazu cieplarniangeo o 300kg rocznie.
        \n\nWiedziałeś o tym? Przejazdy do odległości 10km,  w godzinach szczytu pokonuje się szybciej na rowerze niż jakimkolwiek innym
        śrdokiem transportu.
        \n\nNa dodatek jazda na rowerze pomaga schudnąć i rozwijać mięśnie, co jest już pierwszym krokiem do zdrowszego rozwoju!</string>
    <string name="transporttip3">
        \n\nKorzystaj z komunikacji miejskiej
        \n\nKorzystanie z komunikacji miejskiej pozwala Ci uniknąć nieprzyjemnych korków i trudności z parkowaniem i być na czas na każde
        umówione spotkanie!</string>
    <string name="transporttip4">
        \n\nZaplanuj przejazdy
        \n\nOgranicz swoje niezbędne podróże do minimum, żeby ograniczyć zużycie paliwa i wydatki oraz zaoszczędzić więcej czasu.
        \n\nPozwoli Ci to na bycie bardziej produktywnym w ciągu reszty dnia!</string>
    <string name="transporttip5">
        \n\nPromuj \"Zieloną jazdę\"
        \n\nJeździj płynnie, ruszanie i zatrzymywanie się zużywa więcej paliwa.
        \n\nZwolnij, jeżdżenie 90 km/h zużywa 25% paliwa mniej niż 110 km/h.
        \n\nRegularnie sprawdzaj ciśnienie w oponach. Jeżdżenie z za niskim ciśnieniem w oponach może zwiększyć zużycie paliwa
        o 3% i zmniejszyć żywotność opon o 10\'000km.
        \n\nZamiast włączać klimatyzację, otwórz okno, jeśli jedziesz wolniej niż 70 km/h.</string>
    <string name="transporttip6">
        \n\nKorzystaj z jednego samochodu
        \n\nZamiast wybierania się w podróż ze znajomymi w kilka samochodów, ograniczcie się do jednego jeśli to tylko możliwe.
        \n\nWasza podróż będzie weselsza i takie rozwiązanie pozwoli na zmianę kierowcy, by Wasza wspólna podróż była beypieczniejsza
        i wygodniejsza dla wszystkich.
        \n\nMożesz zawsze postawić na współdzielenie samochodu z nieznajomymi podróżującymi w to samo miesjce, o ile podróżujesz sam i jesteś otwarty na nowe znajomości.</string>
    <string name="transporttip7">
        \n\nOszczędzaj
        \n\nPosiadanie samochodu w dzisiejszych czasach jest drogą inwestycją, ceny paliw są wysokie i szwedzki podatek od pojazdów zwiększa się co roku,
        dlatego zastanów się dwa razy zanim zdecydujesz się na kupno własnego samochodu! </string>


    <string name="shorthouseholdtip1">Przestań korzystać z torebek jednorazowych</string>
    <string name="shorthouseholdtip2">Pierz w zimnej wodzie</string>
    <string name="shorthouseholdtip3">Używaj swoich własnych produktów do czyszczenia</string>
    <string name="shorthouseholdtip4">Zadbaj o izolację domu</string>
    <string name="shorthouseholdtip5">Gaś światła</string>
    <string name="shorthouseholdtip6">Jedz mniej mięsa</string>
    <string name="shorthouseholdtip7">Segreguj śmieci</string>

    <string name="householdtip1">
        \n\nPrzestań korzystać z torebek jednorazowych
	    \n\nKupuj torby do wielorazowego użytku albo zrób swoje własne - jest to niezwykle proste.
    </string>
    <string name="householdtip2">
        \n\nPierz w zimnej wodzie
        \n\nOd 75 do 90 procent energii, którą Twoja pralka zużywa służy do podgrzewania wody, więc pranie w zimnej wodzie
        z pewnością zmiejszy Twoje rachunki za prąd.
	    \n\nPoza tym, gorąca woda utrwala niektóre plamy, z którymi świetnie poradzi sobie pranie w zimnej wodzie.
    </string>
    <string name="householdtip3">
        \n\nUżywaj swoich własych produktów do czyszczenia
        \n\nZastąp wszystkie swoje plastikowe pojemniki na chemikalia swoimi własnymi.
        \n\n*Płyn do szyb: 1/4 szklanka octu, 2 szklanki gorącej wody i olejek z drzewa herbacianego
        \n\n*Płyn antybakteryjny: 1/4 szklanka octu, 1 łyżka stołowa proszku do pieczenia, 1 litr gorącej wody i pomarańczowy olejek eteryczny
    </string>
    <string name="householdtip4">
        \n\nZadbaj o izolację domu
	    \n\nW domach, które nie są odpowiednio zaizolowane, jest o wiele trudniej utrzymać ciepło, gdy na dworze jest zimno. Natomiast latem
        ciężko jest zabać o odpowiedni chłód w środku.
    </string>
    <string name="householdtip5">
        \n\nGaś światła
        \n\nTo z pewnością jedna z najpopularniejszych wskazówek, którą już słyszałeś nie raz.
        Gaszenie świateł, kiedy nie są one potrzebne pozwoli Ci zaoszczędzić na rachunkach za elektryczność i
        przedłużyć żywotność żarówek.
        \n\nTo natomiast sprawi że Twój dom stanie się bardziej energooszczędny.
    </string>
    <string name="householdtip6">
        \n\nJedz mniej mięsa
	    \n\nNiejedzenie mięsa, nawet jedynie przez 2/3 dni w tygodniu, może mieć duży wpływ na zmniejszenie Twojego śladu węglowego.
</string>
    <string name="householdtip7">
        \n\nSegreguj śmieci
	    \n\nMożesz segregować dosłownie wsyzstko, od baterii po papier czy samochód. Zanim coś wyrzucisz do kosza zastanów się czy możesz to posegregować.
</string>

    <string name="shortworklifetip1">Segreguj!</string>
    <string name="shortworklifetip2">Przejdź na system cyfrowy</string>
    <string name="shortworklifetip4" >Koniec z wodą butelkowaną</string>
    <string name="shortworklifetip5">Zaplanuj swój dzień roboczy</string>
    <string name="shortworklifetip6">Korzystaj z transportu miejskiego</string>
    <string name="shortworklifetip7">Zielone dekoracje</string>
    <string name="shortworklifetip3">Naturalne produkty oczyszczające</string>

    <string name="worklifetip1">
        \n\nSegreguj!

        \n\nW wielu miejscach pracy nie dba się o poprawne segregowanie śmieci. Możesz segregować m.in. plasitk, papier
        i odpadki żywnościowe.
</string>
    <string name="worklifetip2">
        \n\nPrzejdź na system cyfrowy

        \n\nPrzejdź na dokumenty cyfrowe zamiast papieru i zastanów się nad zakupem papieru z recyklingu za 100 €.
</string>
    <string name="worklifetip3">
        \n\nNaturalne produkty oczyszczające

        \n\nWiele produktów oczyszczających jest nieprzyjaznych dla środowiska, a nawet niebezpieczne również dla naszego zdrowia.
        \n\nPreferuj kupowanie ekologicznych mydeł i sprayów, które nie zawierają żadnych szkodliwych środków.
</string>
    <string name="worklifetip4">
        \n\nKoniec z wodą butelkowaną

        \n\nPij wodę z własnej szklanki lub jeśli wolisz kup butelkę na wodę do wielorazowego użytku.
</string>
    <string name="worklifetip5">
        \n\nZaplanuj swój dzień roboczy

        \n\nPrzygotuj swoje posiłki na dzień wcześniej, żeby nie musieć jeździć z pracy żeby kupić jedzenie
        lub inne potrzebne rzeczy.
</string>
    <string name="worklifetip6">
        \n\nKorzystaj z komunikacji miejskiej

        \n\nNajlepszym rozwiązaniem na zredukowanie własnej emisji smogu jest skorystanie z komunikacji miejskiej,
        a jeżeli to nie jest możliwe - wybierz rower.
</string>
    <string name="worklifetip7">
        \n\nZielone dekoracje

        \n\nUdekoruj swoje biuro w zieleń.
        \n\nKwiaty i inne rośliny wytwarzają tlen i eliminują dwutlenek węgla. To pozwoli Ci na cieszenie się zdrowszym powietrzem
        i przyjemeniej urządzonym miejscem pracy.
</string>

    <string name="shortsocialtip1">Kupuj ekologiczne ubrania</string>
    <string name="shortsocialtip2">Jedz częściej wege</string>
    <string name="shortsocialtip3">Kupuj vintage</string>
    <string name="shortsocialtip4">Jedz lokalne produkty</string>
    <string name="shortsocialtip5">Oszczędzaj wodę</string>
    <string name="shortsocialtip6">Powiedz nie plastikowym słomkom</string>
    <string name="shortsocialtip7">"Korzystaj z kontenerów "</string>


    <string name="socialtip1">
        \n\nKupuj ekologiczne ubrania

        \n\nSpytaj się w sklepie przy najbliższych zakupach czy ich ubrania są tworzone z ekologicznych materiałów.

    </string>
    <string name="socialtip2">
        \n\nJedz częściej wege

        \n\nJedz częściej potrawy wegetariańskie w restauracjach, nie marnuj jedzenia i wybieraj ekologiczne potrawy.

    </string>
    <string name="socialtip3">

    \n\nKupuj vintage

    \n\nZaglądaj częściej do sklepów z używanymi rzeczami i stawiaj na używaną odzież lub meble zamiast kupować nowe.

    </string>
    <string name="socialtip4">
        \n\nJedz lokalne produkty

        \n\nJedz szwedzkie produkty.
        Importowana żywność przyczynia się do degradacji środowiska.

    </string>
    <string name="socialtip5">
        \n\nOszczędzaj wodę

        \n\nStaraj się oszczędzać wodę w swojej codziennej rutynie.
        \n\nPij wodę z kranu zamiast butelkowanej, a jeżeli nie masz dostępu do czystej wody w kranie, kup filter, który będzie ją oczyszczał.
        Zaoszczędzisz przy tym sporo pieniędzy.

    </string>
    <string name="socialtip6">
        \n\nPowiedz nie plastikowym słomkom

        \n\nKorzystaj z papierowych słomek zamiast plastikowych. Możesz też zupełnie zrezygnować ze słomki.
        \nCzemu miałaby Ci być wogóle potrzebna?

    </string>
    <string name="socialtip7">
        \n\nKorzystaj z kontenerów

        \n\nWyrzucaj swoje stare ciuchy do specjalnych kontenerów, żeby mogłyby byc ponownie wykorzystane zamiast spalone jak zwykłe śmieci.
    </string>

    <string name="shortoutdoorstip1">Uważaj co spalasz</string>
    <string name="shortoutdoorstip2">Dbaj o czystość wody</string>
    <string name="shortoutdoorstip3">Przestań kupować plastikowe torebki</string>
    <string name="shortoutdoorstip4">Nie śmieć</string>
    <string name="shortoutdoorstip5">Nie pal w miesjcach publicznych</string>
    <string name="shortoutdoorstip6">Nie używaj lakieru do włosów</string>
    <string name="shortoutdoorstip7">Zmień swoje treningi</string>

    <string name="outdoorstip1">
        \n\nUważaj co spalasz

        \n\nNie pal puszek aluminiowych i innych tworzyw, które mogą uwalniać zanieczyszczenia.
        \n\nUważaj też na to gdzie rozpalasz ognisko, upewnij się czy masz do tego prawo w danym miejscu i czy nie obowiązują
        żadne lokalne zakazy spowodowane suszą.

    </string>
    <string name="outdoorstip2">
        \n\nDbaj o czystość wody

        \n\nSztuczne kosmetyki takie jak make-up czy olejki do opalania mogą zanieczyścić lokalne źródło wody.
        \n\nZastąp chemiczny środek odstraszający owady skutecznym produktem naturalnym.

    </string>
    <string name="outdoorstip3">
        \n\nPrzestań kupować plastikowe torebki

        \n\nZastąp plastikowe torby, torbami materiałowymi.
</string>
    <string name="outdoorstip4">
        \n\nNie śmieć
        \n\nNiektóre rodzaje śmieci mają wyjątkowo długi czas rozkładu.
        \n\nW szczególności nei wyrzucaj baterii, które mogą mieć poważny negatywny wpływ na środowisko, a powinny być wyrzucone do recyklingu.
        \n\nPtaki mogą utknąć na gumie do żucia wyrzuconej na ulicę, co może doprowadzić do potrącenia ich przez samochód.
        Innym dobrze znanym skutkiem zaśmiecania (oceanów) są foki uwięzione w plastikowych śmieciach i bardzo często z ich powodu giną.

    </string>
    <string name="outdoorstip5">
        \n\nNie pal w miesjcach publicznych
        \n\nPalenie wpływa negatywnie zarówno na środowisko jak i na ludzkie zdrowie.
        \n\nBadania wykazały, że produkcja tytoniu powoduje wymieranie lasów, a to powoduje wzrost ilości dwutlenku węgla
        w atmosferze.

    </string>
    <string name="outdoorstip6">
        \n\nNie używaj lakieru do włosów
        \n\nLakier do włosów i inne perfumowane produkty mają negatywny wpływ na środowisko. Perfumy nie rozkładają się,
        a wiele z nich przedostaje się do dróg wodnych, co stanowi niepotrzebne obciążenie dla oczyszczalń.

    </string>
    <string name="outdoorstip7">
        \n\nChange your workout
        \n\nTrenuj na świeżym powietrzu zamiast na siłowni; istnieje nieskończona liczba możliwości, które pozwolą Ci zaoszczędzić pieniądze na maszynach
        oraz kartach członkowskich.
    </string>


    <string name="reminders">Przypomnienia</string>
    <string name="button_schedule_set">OK</string>
    <string name="button_schedule_cancel">Anuluj</string>

    <string name="contact_form">Skontaktuj się z nami</string>
    <string name="contact_form_name">Imię i nazwisko</string>
    <string name="contact_form_email">Twój email</string>
    <string name="contact_form_message">Wiadomość</string>
    <string name="contact_form_button">Wyślij wiadomość</string>
    <string name="contact_form_post_message">Dziękujemy za skontaktowanie się z nami, proszę czekać...</string>
    <string name="contact_posted">Twoja wiadomość została wysłana. Skontaktujemy się z Tobą jeśli będziemy mieć pytania.</string>
    <string name="enter_your_e_mail_here">Wprowadź swój email</string>
    <string name="enter_your_name_here">Wprowadź swoje imię i nazwisko</string>
    <string name="contact_form_subject">Tytuł wiadomości</string>
    <string name="enter_your_subject_here">Wprowadź tytuł wiadomości</string>
    <string name="enter_your_message_here">Wprowadź swoją wiadomość</string>

    <string name="switch_view">Zmień widok</string>

    <string name="popup_message">
        Aby zastosować zmiany języka w całej aplikacji, wróć do ekranu głównego!
        \n(przycisk strony głównej na dole strony)
    </string>


</resources>