<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="aboutButton">Om</string>
    <string name="chooseCat">Välj en kategori</string>
    <string name="chooseLang">Välj ett språk</string>
    <string name="continueButton">Fortsätt</string>
    <string name="category">Kategori</string>
    <string name="reminders">Påminnelse</string>
    <string name="transport">Transport</string>
    <string name="outdoors">Friluftsliv</string>
    <string name="worklife">Arbetsliv</string>
    <string name="household">Hushåll</string>
    <string name="sociallife">Socialt liv</string>
    <string name="chooseTip">Välj ett tips</string>
    <string name="shorttransporttip1" >Gå för korta resor </string>
    <string name="transporttip1">\n\nGå för korta resor.
        \n\nAtt promenera hjälper till att både minska kroppsfett, minska blodtryck och är också gratis.
        Det tar också mindre tid än vad man tror.

        \n\nStudier visar att många överskattar tiden det tar att promenera jämfört med en bilresa.</string>
    <string name="name_reminder">Välj ett namn</string>
    <string name="button_schedule_set">OK</string>
    <string name="button_schedule_cancel">Avbryt</string>
    <string name="arabic" translatable="false">العربية</string>
    <string name="contact_form">Kontakta oss</string>
    <string name="contact_form_name">Ditt namn</string>
    <string name="contact_form_email">Din e-mail</string>
    <string name="contact_form_subject">Ämne</string>
    <string name="contact_form_message">Meddelande</string>
    <string name="contact_form_button">Skicka</string>
    <string name="contact_form_post_message">Tack för att du kontaktar oss, var vänligt vänta...</string>
    <string name="contact_posted">Ditt meddelande har skickats. Vi hör av oss så fort vi kan!</string>
    <string name="enter_your_e_mail_here">Din e-mail adress här</string>
    <string name="enter_your_name_here">Ditt namn här</string>
    <string name="enter_your_subject_here">Ditt ämne här</string>
    <string name="enter_your_message_here">Ditt meddelande här</string>

    <string name="aboutapp">        <b>Välkommen GreenTips!</b>\n
        \nDenna app har utvecklats av 6 studenter på Chalmers Tekniska Högskola i Göteborg.\n
        \nMed tipsen vi ger dig här hjälper vi dig att minska din miljöpåverkan och hjälper dig leva ett mer hälsosamt liv!\n
        \nVälj helt enkelt en kategori du är intresserad av, så ger vi dig flera, enkla sätt att leva ett grönare liv!
        \nFå även påminnelser genom att välja ett tips att ha i fokus.</string>
    <string name="shorttransporttip2">Använd cykeln</string>
    <string name="sourcestext1">Källor:</string>
    <string name="transporttip2">\n\nVälj cykeln \n\nAtt byta en resa på 10 km per vecka från din bil till din cykel kommer att bränna cirka 300 kalorier varje åktur och kan spara 300 kg växthusgasutsläpp varje år. \n\nVisste du att? Stadsturer på högst en timme upp till 10 km är i allmänhet snabbare med cyklar än någon annan form av transport, dörr till dörr. Dessutom hjälper cykling till att minska kroppsfett, vilket är ett första steg till att bli friskare och starkare!</string>
    <string name="transporttip3">\n\nAnvända kollektivtrafik \n\nMed kollektivtrafik kan du hoppa över besväret med trafik och parkering och fortfarande vara i tid!</string>
    <string name="transporttip4">"\n\nTänk två gånger  \n\nSamla ihop dina ärenden på en enda resa för att spara bränsle, pengar och tid! Detta gör att du kan bli mer produktiv under resten av dagen. "</string>
    <string name="transporttip5">"\n\nByt till grönkörning  \n\nKör smidigt, start och stopp på din bil förbrukar mycket bränsle. \n\nSakta ner! körning i 90 km/h använder 25% mindre bränsle än att resa med 110 km/h. \n\nKontrollera regelbundet ditt däcktryck. För höga däck kan öka bränsleförbrukningen med 3% och ta 10 000 km från däckets liv. \n\nIstället för att använda luftkonditioneringen, öppna fönstret när du kör under 70 km / h. "</string>
    <string name="transporttip6">"\n\nTa endast en bil \n\nIstället för att ta flera bilar för en gemensam resa med dina vänner, ta en enda bil. Du kommer att njuta av din resa ännu mer och det gör att du kan byta säte med föraren för att göra din resa säkrare och bekvämare. Du kan alltid välja bilpool om du reser ensam för att bryta monotonin i din dagliga pendling. "</string>
    <string name="transporttip7">"\n\nSpara dina pengar  \n\nAtt ha en bil kostar mycket idag, bränslet är ganska dyrt och trängselskatten i Sverige blir dyrare varje år så tänk två gånger innan du köper en egen bil! "</string>
    <string name="householdtip1">"\n\nSluta använda engångspåsar  \n\nSkaffa några återanvändbara väskor, gör dina egna - de är vansinnigt enkla. "</string>
    <string name="householdtip2">" \n\nAnvänd kallt vatten när du tvättar dina kläder  \n\nVarmt vatten sätter faktiskt fläckar och kallt vatten får dina kläder lika rena. "</string>
    <string name="householdtip3">" \n\nGör dina egna rengöringsprodukter \n\nByt ut alla dina rengörings plastbehållare mot en enda. \n\n* Fönsterrengöring: 1/4 kopp vit vinäger, 2 koppar varmt vatten och tea tree olja \n\n* Antibakteriell rengöringsmedel: 1/4 kopp vit vinäger, 1 msk bakpulver, 1 liter varmt vatten och orange eteriska oljor  "</string>
    <string name="householdtip4">"\n\nIsolera ditt hem \n\nHem som inte är välisolerade är mycket svårare att hålla varma när det är kallt och svalt när vädret är varmt "</string>
    <string name="householdtip5">\n\nSläck lamporna när du lämnar rummet.</string>
    <string name="householdtip6">" \n\nÄt mindre kött  \n\nAtt inte ha rött kött, även om det bara är två eller tre dagar i veckan, kan ha en betydande inverkan på att minska ditt koldioxidavtryck. "</string>
    <string name="householdtip7">"\n\nÅtervinn allt  \n\nDu kan återvinna nästan allt, från batterier till papper till bilar. Innan du slänger något, ta en minut för att ta reda på om du skulle kunna återvinna den istället. "</string>
    <string name="worklifetip1">"\n\nÅtervinn! \n\nDet är väldigt enkelt för de anställda att återvinna, det finns mycket material som går att återvinna så som papper och plast. "</string>
    <string name="worklifetip2">"\n\nAnvänd inte papper!  \n\nVäxla till digitala dokument istället för papper, och tänk över att köpa 100% återvunnet papper. "</string>
    <string name="worklifetip3">"\n\nGrön städning \n\nMånga städprodukter är icke miljövänliga, och är farliga för naturen och människans hälsa. Prioritera alltid att köpa miljövänliga handtvål som inte innehåller dåliga kemikalier. "</string>
    <string name="worklifetip4">"\n\nInga mer vattenflaskor \n\nDu kan helt enkelt dricka vatten av ett glas, eller om du kan köpa återanvändbara flaskor.  "</string>
    <string name="worklifetip5">"\n\nPlanera din arbetsdag \n\nFörbered dina måltider som du ska äta dagen innan så du inte blir tvungen att köra för att köpa mat. "</string>
    <string name="worklifetip6">"\n\nAnvänd kollektivtrafik när du tar dig till jobbet \n\nDet bästa sättet att minska utsläpp är att använda kollektivtrafiken. Om du inte har möjligheten till kollektivtrafik så cykla istället! "</string>
    <string name="worklifetip7">"\n\nHa grön dekoration \n\nUppgradera ditt kontor med gröna växter som du kan dekorera med. Växterna ger Syrgas och tar koldioxid från rummet vilket kan göra rummet fräschare. "</string>
    <string name="socialtip1">"\n\nKöp miljövänliga kläder  \n\nFråga butiker om deras kläder är miljövänliga. "</string>
    <string name="socialtip2">"\n\nBli mer vegan ute \n\nFörsök vara  vegan när du äter på restauranger, slösa inte mat, försök att äta mindre kött och ät ekologiskt. "</string>
    <string name="socialtip3">"\n\nKöp vintage \n\nstödja second hand, köp vintagekläder och begagnade möbler istället för nya när du kan  "</string>
    <string name="socialtip4">"\n\nSpara Vatten \n\nFörsök att spara så mycket vatten som möjligt i din dagliga rutin. Försök att dricka kranvatten istället för flaska, och om du inte har tillgång till rent kranvatten, försök att köpa ett filter som kan spara mycket pengar och är bra för miljön. "</string>
    <string name="socialtip5">"\n\nÄt närproducerad mat \n\nÄt svensk mat. Importerad mat bidrar till miljöförstöring.   "</string>
    <string name="socialtip6">"\n\nsäg nej till plastsugrör \n\n Drick med papper sugrör istället för plast. Eller så kan du undvika att dricka med plastsugrör överhuvudtaget.  "</string>
    <string name="socialtip7">"\n\nAnvänd behållare \n\nKasta dina gamla kläder i en behållare så att de återanvänder dem istället för att bränna dem. "</string>
    <string name="outdoorstip1">"\n\nVar försiktig med vad du bränner! \n\nNär du är i naturen så det bäst att hålla dig ifrån att bränna saker som aluminiumburkar, dessa har stor påverkan då de släpper ut föroreningar vid bränning. \n\nVar även försiktig när du börjar elda, se till att du får elda innan du sätter på elden. "</string>
    <string name="outdoorstip2">"\n\nHåll vattnet rent! \n\nKonstgjorda produkter som sololja, smink, och andra krämer smutsar ner lokal vattenkälla.  \n\nByt ut din kemiska insekts medlen med en effektiv naturprodukt "</string>
    <string name="outdoorstip3">"\n\nJordvänlig utomhusbelysning  \n\nUtomhusbelysning är faktiskt ett av de enklaste stegen som du kan göra när det gäller att skapa ett grönt bostadsutrymme, eftersom soldrivna utomhusbelysning är allmänt tillgängliga och kan köpas i nästan alla trädgårdscentrar eller husaffärer. \n\nSe till att du köper helt naturliga alternativ som är gjorda av sojavax eller bivax och doftade med eteriska oljor "</string>
    <string name="outdoorstip4">"\n\nSkräp inte ner marken \n\nFåglar kan fastna på tuggummi och andra skräp som är slängda på marken, vilket leder till att fåglarna blir träffade av bilar. \n\nBatterier har också en stor negativ påverkan i naturen,  och därför är det viktigt att sortera de med de andra batterierna. "</string>
    <string name="outdoorstip5">"\n\nRök inte i offentliga platser \n\nAtt röka påverkar både miljön och människorna på ett negativt sätt. \n\nstudierna har visat att tobaksproduktion orsakar skog förluster, och detta gör mängden koldioxid ökar i atmosfären. "</string>
    <string name="outdoorstip6">"\n\nSluta med hårspray \n\nHårspray och andra parfymerade produkter har negativa konsekvenser för miljön, då  parfymämnen inte bryts ner utan många fortsätter ut i vattendragen. Vilket  gör en onödig belastning för reningsverken. "</string>
    <string name="outdoorstip7"> \n\nSmartare grillning \n\nGrillning är en integrerad del av friluftsliv, så du vill nog se till att du väljer en grill som är så säker som möjligt för dina familjemedlemmar och vänner.\n\nNågra exempel på de bästa tillgängliga gröna grill alternativen: kolgrill, majsgrill och naturgas</string>
    <string name="shorttransporttip3">Använd kollektivtrafik</string>
    <string name="shorttransporttip4" >Planera innan du tar resor</string>
    <string name="shorttransporttip5">Byt till grönkörning</string>
    <string name="shorttransporttip6">Ta en bil bara</string>
    <string name="shorttransporttip7">Spara dina pengar</string>
    <string name="shorthouseholdtip1">Sluta använd engångspåsar</string>
    <string name="shorthouseholdtip2">"Använd kallt vatten när du tvättar dina kläder "</string>
    <string name="shorthouseholdtip3">Gör dina egna rengöringsprodukter</string>
    <string name="shorthouseholdtip4">Isolera ditt hem</string>
    <string name="shorthouseholdtip5">Släck lamporna när du lämnar rummet</string>
    <string name="shorthouseholdtip6">" Ät mindre kött"</string>
    <string name="shorthouseholdtip7">"Återvinn allt "</string>
    <string name="shortworklifetip1">Återvinn!</string>
    <string name="shortworklifetip2">"Använd inte papper! "</string>
    <string name="shortworklifetip3">"Grön städning "</string>
    <string name="shortworklifetip4">Inga mer vattenflaskor</string>
    <string name="shortworklifetip5">Planera din arbetsdag</string>
    <string name="shortworklifetip6">Använd kollektivtrafik när du tar dig till jobbet</string>
    <string name="shortworklifetip7">"Ha grön dekoration "</string>
    <string name="shortsocialtip1">Köp miljövänliga kläder</string>
    <string name="shortsocialtip2">"Bli mer vegan ute "</string>
    <string name="shortsocialtip3">Köp vintage</string>
    <string name="shortsocialtip4">Spara Vatten</string>
    <string name="shortsocialtip5">Ät närproducerad mat</string>
    <string name="shortsocialtip6">säg nej till plastsugrör</string>
    <string name="shortsocialtip7">"Använd behållare "</string>
    <string name="shortoutdoorstip1">Var försiktig med vad du bränner!</string>
    <string name="shortoutdoorstip2">"Håll vattnet rent! "</string>
    <string name="shortoutdoorstip3">"Jordvänlig utomhusbelysning "</string>
    <string name="shortoutdoorstip4">"Skräp inte ner marken "</string>
    <string name="shortoutdoorstip5">Rök inte i offentliga platser</string>
    <string name="shortoutdoorstip6">"Sluta med hårspray "</string>
    <string name="shortoutdoorstip7">Använd gröna medel när du grillar</string>
    <string name="helpicon" translatable="false">Hjälp</string>
    <string name="press_a_card_for_more_information">Klicka på ett kort för att få mer information</string>


</resources>